Les aubépines sont communes en Flandres ou en Wallonie, mais plutôt rares en voirie à Bruxelles. Elles sont plus connues en tant qu’arbustes épineux dans les haies des paysages ruraux.  Mais lorsqu’elles poussent librement, dans un espace plus dégagé, elles deviennent de petits arbres à la couronne arrondie. Comme celle du square Jules Lorge. Cette aubépine lui apporte un petit air de terroir ou de campagne qui donne envie de partir en balade. Elle est la première à annoncer le printemps avec son feuillage vert vif. Puis elle devient toute blanche et parfumée en mai-juin.  Sa jolie silhouette invite les passants à quitter la rue pour prendre un chemin de traverse à travers square. 
